\textbf{Ejercicio 8}

\begin{enumerate}[(a)]

\item $\dg{\dg{A}} = \dg{A} $
    \begin{proof}
      \step{defDag}{
        $
          \alpha_{ij} = A_{ij} \implies \alpha_{ji}^* = \mel{u_j}{A}{u_i}^*
                     = \mel{u_i}{\dg{A}}{u_j}
        $
      }
      \begin{proof}
        Definition.
        \end{proof}
      \step{prev}{
        $\alpha_{ij}^* = \mel{u_i}{A}{u_j}^* = \mel{u_j}{\dg{A}}{u_i} $
      }
      \begin{proof}
        By definition.
        \end{proof}
      \step{pp}{
        $(\alpha_{ij}^*)^* = (\mel{u_j}{\dg{A}}{u_i})^*$
      }\begin{proof} By \stepref{prev} \qed \end{proof}
      \step{pp2}{
        $(\mel{u_j}{\dg{A}}{u_i})^* = \mel{u_i}{\dg{\dg{A}}}{u_j}$
      }\begin{proof} By \stepref{prev} \qed \end{proof}
      \step{ccc}{$(\alpha_{ij}^*)^* = \alpha_{ij}$}
      \begin{proof} $\alpha_{ij} \in \mathbb{C}$ \qed \end{proof}
      \qedstep
      \begin{proof}
        $\alpha_{ij} = \mel{u_i}{\dg{\dg{A}}}{u_j}$
        By \stepref{pp2} and \stepref{ccc} \qed \end{proof}
      \end{proof}
  \item $\dg{\qty(A + B)} = \dg{A} + \dg{B}$
    \begin{proof}
      \pflet{$\alpha_{ij} = A_{ij}$}
      \pflet{$\beta_{ij}  = B_{ij}$}
      \pflet{$\gamma_{ij} = (A + B)_{ij}$}

      \step{defS}{
        $\gamma_{ij} = \alpha_{ij} + \beta_{ij}$
      }
      \begin{proof} By definition. \end{proof}
      \step{defDaggerDirac}{
        $\gamma_{ji}^* = \mel{u_j}{(A + B)}{u_i}^*
                      = \mel{u_i}{\dg{(A + B)}}{u_j}$
      }
      \begin{proof} Definition dagger.\end{proof}
      \step{p}{
        $\gamma_{ji}^* = (\alpha_{ji} + \beta_{ji})^*$
      }
      \begin{proof} By \stepref{defS}.\end{proof}
      \step{cProp}{
        $(\alpha_{ji} + \beta_{ji})^* = \alpha_{ji}^* + \beta_{ji}^*$
      }
      \begin{proof} By $\alpha_{ji}, \beta_{ji} \in \mathbb{C}$\end{proof}
      \step{daggersDef}{
        $\gamma_{ji}^* = \mel{u_i}{\dg{A}}{u_j} + \mel{u_i}{\dg{B}}{u_j} $
      }
      \begin{proof}
        By definition of Dirac-Dagger, \stepref{cProp}, \stepref{p}.
      \end{proof}
      \qedstep
      \begin{proof}
        $\mel{u_i}{\dg{(A + B)}}{u_j}
        = \mel{u_i}{\dg{A}}{u_j} + \mel{u_i}{\dg{B}}{u_j}$

        By \stepref{daggersDef} and \stepref{defDaggerDirac}.
       \end{proof}
      \end{proof}
    \item $\dg{\qty(a A)} = a^* \dg{A}$
      \begin{proof}
        \pflet{$\alpha_{ij} = A_{ij}$}
        \pflet{$\rho_{ij} = aA_{ij}$}
        \prove{$\dg{\qty(a A)} = a^* \dg{A}$}
        \step{scalarMult}{
          $(aA)_{ij} = a \alpha_{ij} = a \mel{u_i}{A}{u_j} = \mel{u_i}{aA}{u_j}$
        }
        \step{A}{
          $\rho_{ji}^* = (a \alpha_{ji})^* = a^* \alpha_{ji}^*$
        }\begin{proof} By $a, \alpha_{ji} \in \mathbb{C}$ \end{proof}
        \step{a}{
          $\alpha_{ji}^* = \mel{u_i}{\dg{A}}{u_j}$
        }\begin{proof} Definition dirac conjugate notation?. \end{proof}
        \step{Aa}{
          $\rho_{ji}^* = a^* \mel{u_i}{\dg{A}}{u_j}$
        }\begin{proof} By \stepref{A} and \stepref{a}. \end{proof}
        \step{c}{
          $\rho_{ji}^* = \mel{u_i}{\dg{(aA)}}{u_j}$
        }\begin{proof} Definition dirac conjugate notation?. \end{proof}
        \qedstep
        \pf
        By \stepref{c} and \stepref{Aa}
        \end{proof}
      \item $\dg{\qty(AB)} = \dg{B}\dg{A}$
        \begin{proof}
          \pflet{$\alpha_{ij} = A_{ij}$}
          \pflet{$\beta_{ij} = B_{ij}$}
          \pflet{$\gamma_{ij} = AB_{ij}$}
          \step{mMult}{
            $\gamma_{ij} = \Sigma_{m=1}^{n} \alpha_{im} \beta_{mj}$
          }\begin{proof} Matrix multiplication definition. \end{proof}
          \step{defDNotation}{
            $\gamma_{ji}^* = \mel{u_i}{\dg{AB}}{u_j}$
          }\begin{proof} Definition dirac conjugate notation?. \end{proof}
          \step{popurri}{
            %% Perdón acá, pero se iban a hacer millones de pasos de la otra
            %% forma :( .
            \[\begin{array}{lll}
                && \gamma_{ji}^* \\
                \text{By \stepref{mMult}}
                      &=& (\Sigma_{m=1}^n \alpha_{jm} \beta_{mi})^* \\
                \text{$\mathbb{C}$ prop}
                &=& \Sigma_{m=1}^n \alpha_{jm}^* \beta_{mi}^* \\
                \text{Dirac Not Def}
                &=& \Sigma_{m=1}^n \mel{u_m}{\dg{A}}{u_j} \mel{u_i}{\dg{B}}{u_m} \\
                \text{Commutative}
                &=& \Sigma_{m=1}^n \mel{u_i}{\dg{B}}{u_m} \mel{u_m}{\dg{A}}{u_j} \\
                \text{By \stepref{mMult}}
                &=& \mel{u_i}{\dg{B} \dg{A}}{u_j}\\
                \end{array}
            \]
          }
          \end{proof}
        \item $\bra{A \psi} = \bra{\psi} \dg{A}$
          \begin{proof}
            \pflet{$\ket{\psi} \in \mathbb{C}^n$}
            \pflet{$A \in \mathbb{C}^{n*n}$}
            \step{psiRep}{
              $\ket{\psi} = \Sigma_{i=1}^n a_i \ket{u_i}$
            }\begin{proof} Base decomposition \end{proof}
            \step{bis}{
              \[\begin{array}{ll}
                  & A \ket{\psi}\\
                  =& \qty(\Sigma_{j=1}^n \Sigma_{i=1}^n \alpha_{ij}\dyad{u_i}{u_j})
                     \qty(\Sigma_{k = 1}^n a_k \ket{u_i}) \\
                  =& \Sigma_{j=1}^n \Sigma_{i=1}^n \Sigma_{k = 1}^n
                     \alpha_{ij} a_k \ket{u_i} \braket{u_j}{u_i} \\
                  =& \Sigma_{i=1}^n \qty(\Sigma_{j=1}^n \alpha_{ij}a_j) \ket{u_i}
                \end{array}
              \]
            }
            \define{$b_i = \Sigma_{j=1}^n \alpha_{ij}a_j$}
            \step{bcon}{
              $b_i^* = \qty(\Sigma_{j=1}^n \alpha_{ij}a_j)^*
                    =\Sigma_{j=1}^n\alpha_{ij}^* a_j^* $
            }\begin{proof} Complex numbers prop.\end{proof}
            \step{fi}{
              \[
                \begin{array}{ll}
                  & \bra{A \psi} \\
                  =& \Sigma_{i=1}^n \qty(b_i)^* \bra{u_i} \\
                  =& \Sigma_{i=1}^n \qty(\Sigma_{j=1}^n \alpha_{ij}a_j)^*
                     \bra{u_i} \\
                  =&\Sigma_{i=1}^n \Sigma_{j=1}^n\alpha_{ij}^* a_j^*
                     \bra{u_i} \\
                  =&\Sigma_{i=1}^n \Sigma_{j=1}^n a_j^* \alpha_{ij}^*
                     \bra{u_i} \\
                  =&\Sigma_{i=1}^n \Sigma_{j=1}^n a_j^*
                     \mel{u_j}{\dg{A}}{u_i} \bra{u_i} \\
                  =&\Sigma_{i=1}^n \Sigma_{j=1}^n a_j^*
                     \bra{u_j} \dg{A} \dyad{u_i} \\
                  =&\qty(\Sigma_{j=1}^n a_j^* \bra{u_j} \dg{A})
                     \qty(\Sigma_{i=1}^n \dyad{u_i}) \\
                  =&\Sigma_{j=1}^n a_j^* \bra{u_j} \dg{A} \\
                  =& \bra{\psi} \dg{A}
                  \end{array}
              \]
            }
            \end{proof}
  \end{enumerate}
